兩國軍官邊境會晤「談不攏」4萬印度兵集洞朗 準備與華開戰

兩國軍官邊境會晤「談不攏」
4萬印度兵集洞朗 準備與華開戰

兩岸要聞

中印在邊境對峙持續，日前傳出印度軍約4萬兵力正向爭議的洞朗地區集結，隨後部份印媒引印度軍方稱未有類似部署；至昨日又有多家印媒「逆轉」，稱印度向中印邊界增兵，並提高警戒水平，並指印軍對局勢升級「感意外」，印軍正處「不戰不和」狀態；美媒則稱中印軍方高層或曾於前日在邊境舉行緊急會晤，惟傳出最後「談不攏」。
印媒上周三（9日）曾報道，印度第33軍三個山地師約4萬兵力，正向洞朗地區集結，離中國邊境最近更只有500米，並準備隨時與中國開戰，而第33軍過往曾是1962年中印戰爭主力。報道當時引印軍消息人士稱，印軍承認此次部署不尋常，因「部署是在喜馬拉雅山脈冬季來臨前兩個月開始的」。

印度軍隊被指正往中印邊境增兵。 資料圖片

印軍進入「不戰不和」狀態

然而隨後有印媒又引印度軍方澄清，指「無論是在洞朗對峙地區還是印度前線陣地，印軍都未有加強部署」。至昨日，《印度時報》等又稱「印度正向整個東部邊界增兵和武器部署」。官媒《環球時報》昨又引新德里電視台稱，印軍已提前提高了守衞錫金和阿魯納恰爾邦（即中國聲稱擁主權的「藏南地區」）邊界的軍隊警戒水平；又引印軍匿名人士稱局勢進一步升級「在他們意料之外」，印軍目前進入「不戰不和」狀態。
此外美國有線新聞網絡昨報道，中印軍方高官很可能於前日在中印邊境乃堆拉山口舉行雙邊會晤。《印度時報》也有報道此會談，中方要求印方立即撤軍，而印方稱中國應首先移除修路設備，最後雙方「沒有取得成果」。
中印對峙起因於中國在今年6月試圖於位處西藏、印度東北部錫金邦與不丹交界處的洞朗地區擴建道路，或讓中國能輕易切斷印度本土與東北7省連接的西里古里走廊。印方稱洞朗是中國與不丹的爭議地區，並支持不丹對洞朗主權的聲索，於6月18日起派邊防部隊攜武器「越界」進入洞朗地區。不過內地人民網等官媒又於上周三（9日）引印媒消息，稱有中國外交部官員於接待一印媒代表團時透露，「不丹方面非常清楚告訴我們該事件發生地不屬不丹領土，不丹人也很奇怪為甚麼印軍會進入中國領土」。

中國被指高調 進退兩難

至前日又有多間印媒報道，今次被中印「擺上枱」的不丹，其外長多吉於同日在尼泊爾會見印度外長時首度表態，稱希望中印對峙會以和平友善的方式解決。事實上除不丹外，近日多國官方也就中印對峙表態，多希望兩國能和平解決紛爭。不過立場強硬的中國，昨其官媒《人民日報》海外版又發評論，稱印度「別太拿自己當回事，想靠美國撐腰大錯特錯」。有美國智庫分析家日前指，中國在對峙事件上太過高調，使自己陷入被動，落入了打與不打都對自己不利的兩難境地。
《環球時報》/《印度時報》/《人民日報》/美國有線新聞網絡

相關新聞

印裔客在滬機場疑遭辱罵

兩岸要聞 7小時前

打得未啊

睡獅仲訓緊唔得閒打呀